戲院商會明與港府開會 傳全港戲院後日停業

武漢肺炎肆虐，香港至今有逾450宗個案，為減少感染，酒吧冇酒供應，麥當勞和大家樂已停晚市堂食，《蘋果》收到消息，戲院商會明日會跟經商局開會，就政府要求院商停業14日事宜商討，好大機會由後日（28日）起停業，不過戲院商會就租金和補償跟政府商討。

據知，目前戲院商會正在開會，就明日政府若落實停業商討。有不具名院商抱怨，政府不停出口術指戲院是「高危地方」，但又沒有切實跟院商傾談，所以今趟是商會主動找政府開會。該院商又指，其實疫情發展到現在，戲院經營慘淡，試過一場只有1，2名觀眾，甚至零售票紀錄。近日有3間包括金鐘、又一城及娛樂行的戲院，有確診者光顧後被迫停業。

電影公司老闆黃百鳴，日前在微博表示「香港應該效法內地，下令關閉所有戲院和娛樂場所。」他經營的Cinema City 院線旗下有5間戲院。《蘋果》問黃百鳴明天會否參與開會？他以短訊回覆：「我冇參與開會，當然贊成戲院暫時關門，這是社會責任。」

如果戲院停業，相信最受影響將會是日本經典科幻動畫《阿基拉》，這部電影將於下月2日在香港再次登上大銀幕，在疫情嚴峻下，首日預售已有9成爆滿。

【武漢肺炎】戲院商會明與港府開會 傳全港戲院後日停業

收到、聽日睇埋d戲先

屌你老母 大把地方多人過戲戲都未禁

又多一個行業收皮

屌

唔禁巴士地鐵

屌 聽日換埋將飛先

黃百鳴條撚屌扮咩社會責任
呢排戲院又無戲上
觀眾一場得一兩個
停左對佢地仲好

開會係要傾賠償
政府要求封鋪 = 要賠錢去鋪
鋪頭自行封 = 食自己 唔可以去法庭要求賠錢

其他行業一樣

冇所謂，呢輪冇乜好戲上

仲有好多嘢應該要停
Gym Room

食肆只供外賣

巴士停企位（唔係話完全唔企得人，但一有人企就必須要停止上客）
大幅加密班次
同時私家車退還20%牌費
但限單雙號行車，以減低交通流量
星期日全面開放
（特別字母，將會領取單雙號，根據以上限制行車）
泊車轉乘
轉乘的那一程完全免費

將長者2蚊優惠限為一日4次，減少非必要跨區

馬會投注轉為電子形式

賽馬將轉為電視播放
但禁止公眾場合轉播
各位可以返屋企自己睇

蘋果出左新聞啦

政府要求封鋪係要賠錢 所以佢唔要求酒吧同餐廳封
因為要錢比所以餐廳

武漢肺炎肆虐，香港至今有逾450宗個案，為減少感染，酒吧冇酒供應，麥當勞和大家樂已停晚市堂食，《蘋果》收到消息，戲院商會明日會跟商經局開會，就政府要求院商停業14日事宜商討，好大機會由後日（28日）起停業，不過戲院商會就租金和補償跟政府商討。

ref:

今日有4位至少還押80日手足會上庭，跪求聲援

喋血戰士唔錯，上網都有得bt

根本無咩人去睇戲，場場得果10個8個，隔幾行咁坐，撚洗賠比佢

聽日全部人去哂睇戲

而家因為大集團先有得賠

餐廳 酒店一蚊都唔賠 姐係黃店都無得賠錢

昨 #3月25日 港澳兩地共61間戲院，票房僅收36.8萬港幣，觀影人次跌破6000關卡，全天只有5771人次入場，寫下歷史新低紀錄！

咁有社會責任，你咪自己即刻停囉

扮撚哂野，想r政府賠錢補貼吓話

無阿基拉睇lu

交通工具聚得仲多人

原來有Akira重映

係政府一蚊都唔想比
禁酒令就知
而且 唔封鋪黃店一蚊都無得賠

一蚊都唔比啱架
戲院商想用社會責任呃鳩政府同納稅人一筆錢